# はじめに

## 動機

このドキュメントは、実践的なCSS技術を最短で身につけることを目標に作っています。

一般的に、CSSを学ぶには前提としてHTMLの知識が必要とされています。

ところがHTMLも奥が深い技術であり、正しく使うには相当の時間をかけなければいけません。

CSSによるスタイリングの技術を身に着けたいと考える人にとって、「まずHTMLをマスターしてからCSSを学ぶ」という方法はモチベーションを維持することが難しく、挫折しやすいという課題があると考えます。

そこで、CSSにのみフォーカスして学習できるような教材を作ることにしました。

HTML, JavaScriptといった技術については最低限の説明で抑え、同時に2つ以上のことで悩むことのないようになっています。

## 対象読者

次のような方を対象にしています。

- HTMLを見たことがある
- CSSを見たことがある
- CSSを使った実践的なスタイリングを知りたい

## やらないこと

以下のことは目標としていません。

- HTMLを正しく使えるようになる
- レガシーブラウザでも使えるCSS技術を身につける
- CSSの詳細な仕様を理解する
